
############ Main panel
#1.1
msgid "This is GoReviewPartner"
msgstr "GoReviewPartner欢迎您"

#1.2
msgid "Run a SGF file analysis"
msgstr "分析SGF/RSGF文件"

#1.3
msgid "Run a live analysis"
msgstr "对战实时分析"

#1.4
msgid "Open a RSGF file for review"
msgstr "回顾RSGF文件"

#1.5
msgid "Convert RSGF file to SGF file"
msgstr "把RSGF文件转换为SGF文件"

#1.6
msgid "Download a SGF file for analysis"
msgstr "下载并分析一个SGF文件"

#1.7
msgid "Settings"
msgstr "参数设置"

#1.8
msgid "The file %s has been converted to %s"
msgstr "文件 %s 已经被转换为 %s"

############## Analysis setting
#2.1
msgid "Bot to use for analysis:"
msgstr "用来分析的狗"

#2.2
msgid "Select variation to be analysed"
msgstr "选择要分析的变化分支"

#2.3
msgid "Select moves to be analysed"
msgstr "选择要分析的手数"

#2.4
msgid "Analyse all %i moves"
msgstr "分析全部%i手"

#2.5
msgid "Analyse only those moves:"
msgstr "只分析这几手:"

#2.6
msgid "Select colors to be analysed"
msgstr "选择要分析的黑白方"

#2.7
msgid "Black & white"
msgstr "黑方和白方"

#2.8
msgid "Black only"
msgstr "仅黑方"

#2.9
msgid "White only"
msgstr "仅白方"

#2.10
msgid "Confirm the value of komi"
msgstr "确认贴目数"

#2.11
msgid "Stop the analysis if the bot resigns"
msgstr "如果狗认输则停止分析"

#2.12
msgid "Variation %i (%i moves)"
msgstr "变化分支 %i (%i 手)"

#2.13
msgid "Start"
msgstr "开始"

#2.14
msgid "Incorrect value for komi (%s), please double check."
msgstr "贴 (%s)目不正确,请核实."

#2.15
msgid "Could not make sense of the moves range."
msgstr "手数设定错误."

#2.16
msgid "Please indicate one or more move intervals (e.g. \"10-20, 40,50-51,63,67\")"
msgstr "请设定一个或多个手数区间(例如: \"10-20, 40,50-51,63,67\")"

#2.17
msgid "Error while reading komi value, please check:"
msgstr "读取贴目数时出错，请检查:"


############## SGF download
#3.1
msgid "Paste the URL to the SGF file (http or https):"
msgstr "粘贴SGF文件的URL地址 (http ou https):"

#3.2
msgid "Get"
msgstr "获取"

#3.3
msgid "Could not open the URL"
msgstr "无法下载这个URL"

#3.4
msgid "Not a valid SGF file!"
msgstr "不是一个SGF文件F!"

############## Analysis running ###
#4.1
msgid "Analysis of: %s"
msgstr "%s分析"

#4.2
msgid "Remaining time: %ih, %im, %is"
msgstr "剩余时间: %i小时, %i分钟, %i秒"

#4.3
msgid "Currently at move %i/%i"
msgstr "当前手数 %i/%i手"

#4.4
msgid "Completed"
msgstr "完成"

#4.5
msgid "Start the review"
msgstr "开始复盘"

#4.6
msgid "Now closing, please wait..."
msgstr "正在关闭，请稍等..."


############## RSGF review
#5.1
msgid "Open position"
msgstr "推演"

#5.2
msgid "Show territories"
msgstr "形势判断"

#5.3
msgid "Graphs"
msgstr "胜率图表"

#5.4
msgid "Table"
msgstr "表格"

#5.5
msgid "Open this position onto a third goban to play out variations."
msgstr "新开第三个棋盘上继续复盘"

#5.6
msgid "Keep pressed to show territories."
msgstr "按着以显示形势判断"

#5.7
msgid "Go to first move."
msgstr "回到开局"

#5.8
msgid "Go back 10 moves."
msgstr "倒退10手"

#5.9
msgid "Go back one move. Shortcut: keyboard left key."
msgstr "倒退1手。快捷键:←键"

#5.10
msgid "Go forward one move. Shortcut: keyboard right key."
msgstr "前进1手。快捷键: →键"

#5.11
msgid "Go forward 10 moves."
msgstr "前进10手"

#5.12
msgid "Go to final move."
msgstr "前进到终局"

#5.13
msgid "<Ctrl+Q> to save the goban as an image."
msgstr "<Ctrl+Q> 保存盘面为图像."

#5.14
msgid "<Ctrl+W> to save the goban as an image."
msgstr "<Ctrl+W> 保存盘面为图像文件."

#5.15
msgid "Use mouse wheel or keyboard up/down keys to display the sequence move by move."
msgstr "使用鼠标滚轴或键盘↑/↓键来打谱."



############## Open position
#6.1
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#6.2
msgid "Play one move"
msgstr "走一手"

#6.3
msgid "Play as white"
msgstr "执白"

#6.4
msgid "Play as black"
msgstr "执黑"

#6.5
msgid "Self play"
msgstr "自个复盘"

#6.6
msgid "Quick evaluation"
msgstr "快速评估"

#6.7
msgid "Undo last move. Shortcut: mouse middle button."
msgstr "悔一手棋。快捷键: 点下鼠标中间按钮（滚轴）"

#6.8
msgid "Select a bot."
msgstr "选条狗"

#6.9
msgid "Ask the bot to play one move."
msgstr "狗帮忙走一手"

#6.10
msgid "Ask the bot to play as White."
msgstr "狗执白"

#6.11
msgid "Ask the bot to play as Black."
msgstr "狗执黑"

#6.12
msgid "Let the bot take both sides and play against itself."
msgstr "狗左右互博"

#6.13
msgid "Ask the bot for a quick evaluation"
msgstr "请狗快速评估"

#6.14
msgid "Abort"
msgstr "中断"

#6.15
msgid "White"
msgstr "白方"

#6.16
msgid "Black"
msgstr "黑方"




############## Graphs
#7.1
msgid "Win rate"
msgstr "胜率"

#7.2
msgid "Black win rate delta"
msgstr "黑方胜率变化量"

#7.3
msgid "White win rate delta"
msgstr "白方胜率变化量"

#7.4
msgid "Value Network win rate"
msgstr "价值网络胜率"

#7.5
msgid "Black Value Network win rate delta"
msgstr "黑方价值网络胜率变化量"

#7.6
msgid "White Value Network win rate delta"
msgstr "白方价值网络胜率变化量"

#7.7
msgid "Monte Carlo win rate"
msgstr "蒙特卡洛搜索胜率"

#7.8
msgid "Black Monte Carlo win rate delta"
msgstr "黑方蒙特卡洛搜索胜率变化量"

#7.9
msgid "White Monte Carlo win rate delta"
msgstr "白方蒙特卡洛搜索胜率变化量"

#7.10
msgid "Score estimation"
msgstr "点目"


#7.11
msgid "Black win rate"
msgstr "黑方胜率"

#7.12
msgid "Move %i (%s), black/white win rate: "
msgstr "第 %i (%s)手胜率（黑/白）: "

#7.13
msgid "Move %i: win rate of Black's move: %s; win rate of computer move: %s"
msgstr "第 %i手: 黑方实战胜率: %s, 狗招胜率: %s"
msgid "Move %i: win rate of White's move: %s; win rate of computer move: %s"
msgstr "第 %i手: 白方实战胜率: %s, 狗招胜率: %s"

#7.14
msgid "The computer believes the actual move is %.2fpp better than it's best move."
msgstr "狗认为实战这手的胜率比狗招高 %.2fpp"

#7.15
msgid "The computer believes it's own move win rate would be %.2fpp higher."
msgstr "狗认为它这招的胜率比实战高出 %.2fpp"

#7.16
msgid "Move %i (%s), estimated score: "
msgstr "第 %i 手(%s), 局势判断: "

#7.17
msgid "Win for White"
msgstr "白胜"

#7.18
msgid "Win for Black"
msgstr "黑胜"

#7.19
msgid "<Ctrl+Q> to save the graph as an image."
msgstr "<Ctrl+Q> 保存分析图表为图像."

############## GRP Settings
#8.1
msgid "%s settings"
msgstr "%s 设置"

#8.2
msgid "General parameters"
msgstr "通用参数"

#8.3
msgid "Language"
msgstr "语言"

#8.4
msgid "Parameters for the analysis"
msgstr "分析参数"

#8.5
msgid "Maximum number of variations to record during analysis"
msgstr "最多分析的分支数量"

#8.6
msgid "Only keep variations where game move and bot move differ"
msgstr "仅当狗招和实战不同时，才保存该变化分支。"

#8.7
msgid "Save bot command line into RSGF file"
msgstr "保存狗的设置参数到RSGF文件中"

#8.8
msgid "Parameters for the review"
msgstr "查阅参数"

#8.9
msgid "Natural stone placement"
msgstr "模糊落子位置"

#8.10
msgid "Real game sequence deepness"
msgstr "显示实战手数"

#8.11
msgid "Goban/screen ratio"
msgstr "棋盘/屏幕 比例"

#8.12
msgid "Maximum number of variations to display during review"
msgstr "分析中记录变化分支的最大数量"

#8.13
msgid "Blue/red coloring of the variations"
msgstr "变化分支显示的颜色（蓝色/红色）"

#8.14
msgid "Labels for the variations"
msgstr "变化分支的标签"

#8.15
msgid "Inverted mouse wheel"
msgstr "反向滚动鼠标滚轮"

#8.16
msgid "Save settings"
msgstr "保存设置"

#8.17
msgid "The best variation in blue"
msgstr "最佳变化分支用蓝色显示"

#8.18
msgid "Win rate > 50% in blue"
msgstr "胜率>50%的变化分支用蓝色显示"

#8.19
msgid "Variations better than actual game move in blue"
msgstr "优于实战的变化分支用蓝色显示"

#8.20
msgid "Percentages"
msgstr "胜率"

#8.21
msgid "Letters"
msgstr "字母"





############## Bots Settings
#9.1
msgid "Slow profile parameters"
msgstr "慢棋模式参数"

#9.2
msgid "Command"
msgstr "程序路径"

#9.3
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#9.4
msgid "Time per move (s)"
msgstr "每手用时"

#9.5
msgid "Test"
msgstr "测试"

#9.6
msgid "Fast profile parameters"
msgstr "快棋模式参数"

#9.7
msgid "%s availability"
msgstr " %s 可用"

#9.8
msgid "Static analysis"
msgstr "静态分析"

#9.9
msgid "Live analysis"
msgstr "实时分析"

#9.10
msgid "Live analysis as black or white"
msgstr "实时分析 白方或/黑方"

#9.11
msgid "When opening a position for manual play"
msgstr "从这开始打谱"

#9.12
msgid "Maximum number of variations"
msgstr "变化分支的最大数量"

#9.13
msgid "Deepness for each variation"
msgstr "变化分支的深度"

#9.14
msgid "See AQ parameters in \"aq_config.txt\""
msgstr "AQ的参数请到\"aq_config.txt\"中设定"

#9.15
msgid "Slow profile"
msgstr "慢棋"

#9.16
msgid "Fast profile"
msgstr "快棋"

#9.17
msgid "Both profiles"
msgstr "快慢两种模式"

#9.18
msgid "None"
msgstr "都不是"



############## Data description and display
#10.1
msgid "Move %i"
#e.g. Move 244
msgstr "第 %i 手"

#10.2
msgid "White to play. In the game, white played %s"
#e.g. White to play. In the game, white played D16
msgstr "白方下在 %s"
msgid "Black to play. In the game, black played %s"
msgstr "黑方下在 %s"

#10.3
msgid "For this position, %s would play: %s"
#e.g. For this position, Leela would play: D16
msgstr ""

#10.4
msgid "Black win probability:"
msgstr "黑方胜率:"
msgid "White win probability:"
msgstr "白方胜率:"

#10.5
msgid "before %s"
msgstr "%s 之前"

#10.6
msgid "after %s"
msgstr "%s 之后"

#10.7
msgid "Black Value Network win probability:"
msgstr "黑方价值网络胜率:"
msgid "White Value Network win probability:"
msgstr "白方价值网络胜率:"

#10.8
msgid "Black Monte Carlo win probability:"
msgstr "黑方蒙特卡洛搜索胜率:"
msgid "White Monte Carlo win probability:"
msgstr "白方蒙特卡洛搜索胜率:"

#10.9
msgid "Move"
msgstr "手"

#10.10
msgid "Policy Network value"
msgstr "策略网络值"

#10.11
msgid "Playouts"
msgstr "模拟量"

#10.12
msgid "Evaluation"
msgstr "评估"

#10.13
msgid "RAVE"
msgstr "随机落子"

#10.14
msgid "black/white win probability for this variation: %s"
msgstr "这个变化分支的 黑/白 胜率: %s"

#10.15
msgid "Policy network value for this variation: %s"
msgstr "这个变化分支的策略网络值: %s"

#10.16
msgid "Monte Carlo win probability for this variation: %s"
msgstr "这个变化分支的蒙特卡洛搜索胜率: %s"

#10.17
msgid "Value network black/white win probability for this variation: %s"
msgstr "这个变化图的价值网络胜率（黑/白）: %s"

#10.18
msgid "Number of playouts used to estimate this variation: %s"
msgstr "用于评估这个变化分支的模拟量: %s"

#10.19
msgid "Evaluation for this variation: %s"
msgstr "这个变化分支的评估: %s"

#10.20
msgid "RAVE(x%% : y) for this variation: %s"
msgstr "这一手随机落子在 (x%%: y) : %s"

#10.21
msgid "Score estimation for this variation: %s"
msgstr "这个变化的形势判断: %s"

#10.22
msgid "Analysis by GoReviewPartner"
msgstr "分析工具GoReviewPartner"

#10.23
msgid "Bot"
msgstr "狗"

#10.24
msgid "Intervals"
msgstr "间隔"

#10.25
msgid "Command line"
msgstr "命令行"

#10.26
msgid "Book move"
msgstr "标记的一手"

############## Live analysis settings
#11.1
msgid "Bot used for analysis"
msgstr "狗"

#11.2
msgid "Black player"
msgstr "黑方"

#11.3
msgid "White player"
msgstr "白方"

#11.4
msgid "No overlap thinking time"
msgstr "人想棋时狗不跑"

#11.5
msgid "Board size"
msgstr "棋盘尺寸"

#11.6
msgid "Komi"
msgstr "贴目"

#11.7
msgid "Handicap stones"
msgstr "让子"

#11.8
msgid "SGF file name"
msgstr "SGF文件名"

#11.9
msgid "Human player"
msgstr "人"

#11.10
msgid "Please place %i handicap stones on the board."
msgstr "让 %i 子"

#11.11
msgid "The game is now starting!"
msgstr "对局开始"


############## Live analysis
#12.1
msgid "Game"
msgstr "开始对局"

#12.2
msgid "Currently at move %i"
msgstr "当前在第 %i手"

#12.3
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#12.4
msgid "Analysis"
msgstr "分析"

#12.5
msgid "Analysis by %s"
msgstr " %s 在分析"

#12.6
msgid "Status:"
msgstr "分析状态:"

#12.7
msgid "Ready to start"
msgstr "可以开始了"

#12.8
msgid "Resume"
msgstr "继续"

#12.9
msgid "Pass"
msgstr "停一手"

#12.10
msgid "Waiting for next move"
msgstr "等待落子"

#12.11
msgid "Pause the game"
msgstr "暂停对局"

#12.12
msgid "Pass for this move"
msgstr "这一手弃权"

#12.13
msgid "Undo to previous move"
msgstr "退一手"

############## GTP terminal
#13.1
msgid "Send GTP command"
msgstr "发送GTP指令"



############## Popups
#14.1
msgid "Choose a filename"
msgstr "选择一个文件名"

#14.2
msgid "Choose a filename"
msgstr "选择一个文件"

#14.3
msgid "SGF file"
msgstr "SGF文件"

#14.4
msgid "Reviewed SGF file"
msgstr "分析过的RSGF文件"

#14.5
msgid "PNG image"
msgstr "PNG图像"

msgid "Error"
msgstr "出错"

msgid "Information"
msgstr "信息"

############## error messages

msgid "Could not save the RSGF file: "
msgstr "无法保存RSGF文件: "

msgid "Could not save the SGF file: "
msgstr "无法保存SGF文件: "

msgid "Could not open the SGF file: "
msgstr "无法打开SGF文件"

msgid "Error while initializing the GTP bot:"
msgstr "初始化GTP程序时出错:"

msgid "Error while initializing the graphical interface:"
msgstr "初始化图形界面时出错:"

msgid "Aborted"
msgstr "中断"

msgid "Analysis aborted:"
msgstr "分析中断"

msgid "GnuGo thread failed:"
msgstr "GnuGo线程失败"

msgid "Could not run %s using the command from config.ini file:"
#e.g. Could not run Leela using the command from config.ini file:
msgstr "不能使用config.ini文件中的指令来运行 %s :"

msgid "%s did not reply as expected to the GTP name command:"
#e.g. Leela did not replied as exepected to the GTP name command:
msgstr "%s 没有正确应答GTP名字的指令:"

msgid "%s did not identify itself as expected:"
#e.g. Leela did not identify itself as expected:
msgstr "%s 没有正确识别自己:"

msgid "%s did not reply as expected to the GTP version command:"
#e.g. Leela did not replied as expected to the GTP version command:
msgstr "%s 没有正确应答GTP版本的指令:"

msgid "Could not set the goboard size using GTP command. Check that %s is running in GTP mode."
#e.g. Could not set the goboard size using the GTP command. Check that Leela is running in GTP mode.
msgstr "未能用GTP指令来设置棋盘尺寸，请核对 %s 是否运行在GTP模式下"

msgid "%s rejected this board size (%ix%i)"
#e.g. Leela Zero rejected this board size (9x9)
msgstr "%s 拒绝了这个棋盘尺寸 (%ix%i)"

msgid "Could not run the program:"
msgstr "不能运行程序:"

msgid "Leela Zero is currently running the OpenCL SGEMM tuner. It may take several minutes until Leela Zero is ready."
msgstr "Leela Zero试图使用OpenCL加速功能，这个过程可能需要几分钟。"

msgid "Ray is currently running the OpenCL SGEMM tuner. It may take several minutes until Ray is ready."
msgstr "Ray试图使用OpenCL加速功能，这个过程可能需要几分钟。"

msgid "The config.ini file does not contain %s entry for %s !"
#e.g. The config.ini file does not contain TimePerMove entry for Leela !
msgstr "config.ini文件没有包含 %s 的接口!"

msgid "The config.ini file %s entry for %s is empty!"
#e.g. The config.ini file TimePerMove entry for Leela is empty!
msgstr "config.ini文件 %s 的 %s 接口是空的!"

msgid "The SGF file contains white handicap stones! %s cannot deal with that!"
#e.g. The SGF file contains white handicap stones! Leela cannot deal with that!
msgstr "这个SGF文件包含白棋让子的内容! %s 不能搞定它!"


msgid "This analysis will be performed on an already analysed SGF file."
msgstr "对旧的RSGF文件进行分析!"

msgid "What to do with the existing variations?"
msgstr "以前的分析成果还要么？"

msgid "Keep existing variations"
msgstr "继续以前的分析"

msgid "Replace existing variations"
msgstr "重新开始分析"


